Sony a6400新手值得買?

新手想入手相機 5-7k budget
想學下影人同景 少拍vlog或者YouTube片
見網上有人推a6400好用

想問宜家值唔值得買?
同埋大家有冇邊間舖頭推介買機?
好似出面買平過連鎖舖 有埋信用卡都唔太抵

新手無所謂啦，求其買部新新地有PSAM有得換鏡既學下影相
咩牌子都得

或者你可以諗埋之後會跟咩鏡頭
a6400如果係跟Sigma 3枝定焦係會好正
但如果係未知自己想要乜，我反而推薦你買Fuji
因為佢枝1855比新手用係幾好既選擇

新手想買Fuji XT20 o唔ok?
跟1855都ok?

可以，但XT20可能貨少啲要搵下，但記得買水貨

XT20 全新水可能會難搵 唔介意就搵吓二手xt20/xt2 或者直上xt30性能再高幾級

以影相爲主ge可以考慮埋 Canon M6II, 機同鏡(ef-m)性價比都高
ef-m鏡群可能比較少，例如tele zoom少選擇，但係如果主要玩大路定焦鏡 (22/32mm)就無咩問題
同埋 kit 鏡質素應該比 Sony A6X00 series 好,可以用住先再入中意ge定焦
不過無跟evf就唔係人人接受到...

同埋sigma定焦三寶都有ef-m版本 (16,30,56mm)

都真係唔多搵到
XT30跟1855都ok?

xt30 有新af system同新cmos玩落會舒服過20

7K畢直都玩唔到6400 除非你鏡頭用大陸野

賣部a6000比你丫

I suggest reading "Sony Cameras" in your own time. It's a wonderful guide to Sony cameras written by Margot Bernstein, Leonard Robbie, Eleanor Johansson, Eleanor Aguilera, Tito Dion, Scarlett Aguilera, Christina Johansson, Seven-Eleven and the property developer.

賣部a6300畀你

可以
但kit鏡16-50畫質係非常一般
起碼買18135果隻kit

1650kit 可以唔洗唸 畫質麻麻
6100用家

6300 6400 差一百差好遠wor

建議你買6100或者買6600
鏡就用sigma 30mm 1.4

A6400的kit普通但有趣

A6400 + 18-105 G賣比你

拍片為主 a6400定a6600好
差個五軸防震
見過街價都爭成$3000差唔多

拍片兩部都要落gimbal
唔好靠ibis
所以答案係6400+crane m2

賣部a6500俾你

hk youtube仔最鍾意水人skip 6400 ，6100先係手頭勁緊先會考慮既機

冇話一定要買6100都可以買6600

最好買晒3部

7 iii 定 6600

73

本身有支sigma 16mm ，想問如果普通自拍vlog夠唔夠wide，因為都係等如FF 24mm
本身配5100用 想開始拍片但無mic jack
睇完review想換6400多過6600 拍片個五軸防震好似無明顯分別

24mm 正常自拍夠用，睇你自己習慣

拍片個防震基本上無乜太大幫助 , 只係無咁震
有要求都係上下，都係三軸穩定器先幫到你

6400 應該夠用既

傳tamron會推出17-70
入門再便宜些了

平唔過kit啦

我有興趣喎 諗住放幾多

水貨銀色機唔係黑色

淨係支鏡賣唔賣

想入手枝Sony 16-55 f2.8
可惜價錢太貴～$8000

留意到Tamron 28-75 f2.8 可以代替到~$6000

想問下仲有冇其他鏡頭可以參考下？

我本身想諗住買1655 2.8G
但真係太貴
最後買左sigma 30 1.4開心使用中

本身有10-18 f4 下支會買sigma 56 1.4

點代替
wide end 都成42mm 喎

諗28-75 點解唔諗埋17-28

買部rx100 m7 好過

新手唔好買定焦先，無得較焦距，去旅行如果又影人又影景，好難用
買18-135 感受下要點影相先
玩熟先買30mm 1.4

個防震都係俾你影相可以快門慢多兩格
拍片下無乜用

sigma. 24-70. 2.8

ff 鏡嚟喎

一樣都E mout 有咩唔得 只不過等效焦距X1.5. =36mm-105mm.
佢揀得騰龍2875. 即係唔需要廣角.

唔介意焦段就冇話唔得，𣎴過平衡都夠奇怪，另外會唔會係佢唔知要乘1.5

如果個sales唔提佢

V啦... 7光圈太細.....

原來無論apsc鏡定 ff鏡 放落去apsc 機到都係要x1.5
我收番代替到

咁除左sigma 三寶 之外仲有冇鏡 代替到Sony 16-55 f2.8?

dcfever有人賣緊6490，呢支鏡有貴冇錯